%@metapost:centresetrangers1997.mp
%@Titre: Centres étrangers -- 1997
\par\compo{2}{centresetrangers1997}{1}{On donne le croquis ci-contre
qu'on ne demande pas de reproduire. L'unité est le centimètre.
\par Le triangle $BHC$ est rectangle en $H$. $AH=2$, $HC=5,2$, $BC=6,5$. Les dimensions ne sont pas respectées sur le croquis.
\begin{myenumerate}
\item Calculer $BH$.
\item Calculer $\sin\widehat{HBC}$. En déduire la mesure de l'angle
$\widehat{HBC}$ (on donnera la valeur arrondie au degré près).
\item Calculer la mesure de l'angle $\widehat{ABH}$ (on donnera la
valeur arrondie au degré près).
\end{myenumerate}
}